export const FRENCHA2013 = [

{
id: "question1",
question:  "1. Ali parle…………………………………………………………..ses amis dans la cour.",
A: "au",
B: "a",
C: "du",
D: "des",
answer: "B. à",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question2",
question:  "2. Aujourd’hui, la vendeuse n’a pas………………………………….. oranges.",
A: "d’",
B: "des",
C: "d’en",
D: "du",
answer: "A. d'",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question3",
question:  "3. Mon petit garçon se lave toujours………………………………………mains avant de manger.",
A: "des",
B: "les",
C: "ces",
D: "ses",
answer: "B. les",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question4",
question:  "4. Ce monsieur est un oncle ……………………………………………… je méprise.",
A: "dont",
B: "qui",
C: "que",
D: "où",
answer: "C. que",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question5",
question:  "5. – Cette villa est celle de la famille Joof? – Oui, c’est………………………………….",
A: "la leur",
B: "le vôtre",
C: "le leur",
D: "la vôtre",
answer: "A. la leur",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question6",
question:  "6. Le professeur regarde plusieurs fois les notes de ses étudiants, mais il ne sait pas……………………………….des étudiants va gagner le premier prix",
A: "lesquelles",
B: "laquelle",
C: "lesquels",
D: "lequel",
answer: "D. lequel",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question7",
question:  "7. Le directeur nous a dit: “…………………………………….- qui sont venus après1 8 heures seront punis.”",
A: "Celui",
B: "Ceux",
C: "Celle",
D: "Celles",
answer: "B. Ceux",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question8",
question:  "8. De………………………………………….. S’agit – il ici?",
A: "que",
B: "quel",
C: "quoi",
D: "quelle",
answer: "C. quoi",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question9",
question:  "9. Tante Abi vend………………………………………haricot au grand marché.",
A: "le",
B: "B",
C: "de",
D: "d’",
answer: "A. le",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question10",
question:  "10. Monsieur Abalou porte un costume…………………………………………….a chaleur.",
A: "puis",
B: "pourtant",
C: "mais",
D: "malgré",
answer: "D. malgré",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question11",
question:  "11. ……………………………………………… le train est déjà parti, nous irons en taxi.",
A: "Puisque",
B: "Bien",
C: "Depuis",
D: "Quoique",
answer: "A. Puisque",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question12",
question:  "12. -Elle a répondu à ma question ? -Oui, ……………………………………..",
A: "elle en a répondu",
B: "elle m’a répondu",
C: "elle y a répondu",
D: "elle lui a répondu",
answer: "C. elle y a répondu",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question13",
question:  "13. Nous avons passé des vacances bien ………………………… à la montagne.",
A: "intéressant",
B: "intéressante",
C: "intéressants",
D: "intéressantes",
answer: "D. intéressantes",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question14",
question:  "14. Qu’est-ce que tu……………………………………………………… ?",
A: "but",
B: "bois",
C: "boives",
D: "boit",
answer: "B. bois",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question15",
question:  "15. Voulez-vous……………………………………………….près de moi?",
A: "s’asseoir",
B: "vous asseoir",
C: "m’asseoir",
D: "t’asseoir",
answer: "B. vous asseoir",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question16",
question:  "16. Si grand-mère venait, ma mère…………………………………….contente.",
A: "A est",
B: "était",
C: "serait",
D: "sera",
answer: "C. serait",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question17",
question:  "17. Nous souhaitons que Miriam……………………………………….cette année.",
A: "réussisses",
B: "réussi",
C: "réussit",
D: "réussise",
answer: "D. réussise",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question18",
question:  "18. Marie et Mariama se sont ………………………………plusieurs fois quand elles étaient hors du pays",
A: "écrit",
B: "écrits",
C: "écrite",
D: "écrites",
answer: "D. écrites",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question19",
question:  "19. L’année passée, on a traduit certaines phrases en français. D’ autres …………………………………………en anglais.",
A: "sont traduites",
B: "ont été traduites",
C: "sont traduits",
D: "ont été traduits",
answer: "B. ont été traduites",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question20",
question:  "20. Autrefois, il y…………………………………………beaucoup de griots en Afrique",
A: "a",
B: "avais",
C: "avait",
D: "avaient",
answer: "C. avait",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question21",
question:  "21. J’irai en France pendant les vacances, il faut donc que je……………………………………………… parler français avant la fin de l’année scolaire",
A: "sais",
B: "sache",
C: "savoir",
D: "savents",
answer: "B. sache",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question22",
question:  "22. A la frontière……………………………………. fouillait nos bagages.",
A: "le douanier",
B: "le gardien",
C: "le policier",
D: "le maire",
answer: "A. le douanier",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question23",
question:  "23. A cause de l’embouteillage, les voitures sont obliges de rouler.",
A: "sans permis de conduire",
B: "en famille",
C: "sans ceinture de sécurité",
D: "lentement",
answer: "D. lentement",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question24",
question:  "24. Avec les guichets automatiques, il est facile de retirer ………………………..à la banque.",
A: "les lames",
B: "les dettes",
C: "les billets",
D: "les disques",
answer: "C. les billets",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question25",
question:  "25. A force de chercher on finit toujours par trouver. Cela veut dire………………………………………………………",
A: "Si on est forcé de chercher, on trouvera toujours",
B: "On a besoin de la force pour chercher et trouver",
C: "Si on continue à chercher un jour on trouvera",
D: "Arrêtez-vous de chercher et vous trouverer",
answer: "C. Si on continue à chercher un jour on trouvera",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question26",
question:  "26. Paul dit qu’il va revenir avec Julie.",
A: "accompagner",
B: "ramener",
C: "chercher",
D: "inviter",
answer: "B. ramener",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question27",
question:  "27. L’harmattan a causé des dégâts au village.",
A: "du bruit",
B: "la sécheresse",
C: "du mal",
D: "la famine",
answer: "C. du mal",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question28",
question:  "28. La canne à pêche n’est pas assez FLEXIBLE.",
A: "longue",
B: "souple",
C: "forte",
D: "appropriée",
answer: "B. souple",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question29",
question:  "29. Le viel homme marche PENIBLEMENT alors que son fils marche …………………………………….",
A: "aisément",
B: "rapidement",
C: "posément",
D: "élégalement",
answer: "A. aisément",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question30",
question:  "30. Les incidents de ce roman démontrent LA CHARITE et non…………………………………….",
A: "la ruse",
B: "l’ingratitude",
C: "la faiblesse",
D: "l’avarice",
answer: "D. l'avarice",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question31",
question:  "31. En dépit du broullard, mon cheval GALOPE alors que celui de mon frère……………",
A: "roule",
B: "se ralentit",
C: "recule",
D: "s’arrête",
answer: "B. se ralentit",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question32",
question:  "32. -Est-ce que toutes les valises sont fermées? -Non,………………………………………………..",
A: "aucune des valises est fermée",
B: "aucune valise n’ est fermée",
C: "aucune des valises n’est fermée",
D: "aucune valise s’ est fermée",
answer: "B. aucune des valises n’est fermée",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question33",
question:  "33. -Avez-vous reçu les paquets? -Non……………………………………….",
A: "nous n’avons rien reçu",
B: "nous n’ avons reçu rien",
C: "nous avons rien reçu",
D: "nous avons reçu rien",
answer: "A. nous n’avons rien reçu",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question34",
question:  "34. -Est-ce que Bannie travaille toujours à la pâtisserie ?",
A: "elle travaille plus à la pâtisserie",
B: "elle n’a plus travaillé à la pâtisserie",
C: "elle ne travaille plus à pâtisserie",
D: "elle ne plus travaille à la pâtisserie",
answer: "C. elle ne travaille plus à la patisserie",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question35",
question:  "35. Le patron dit à sa dactylo : “Rentrez chez vous” Le patron dit à sa dactylo…………………………………….",
A: "de rentrer chez lui",
B: "s’il rentre chez lui",
C: "de rentrer chez elle",
D: "rentrez chez vous",
answer: "C. de rentrer chez elle",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question36",
question:  "36. Tante Awa a répondu: “Mon fils est né au Togo” Tante Awa a répondu …………………………………….",
A: "que son fils est né au Togo",
B: "que son fils était né au Togo",
C: "que mon fils est né au Togo",
D: "que mon fils était né au Togo",
answer: "B. que son fils était né au Togo",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question37",
question:  "37. Moussa a demandé à André: “Que fais-tu dehors?” Moussa a demandé à André ……………………………………………..",
A: "ce qu’il fait dehors",
B: "qu’est-ce qu’il fait dehors",
C: "ce qu’il a fait dehors",
D: "ce qu’il faisait dehors",
answer: "D. ce qu’il faisait dehors",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question38",
question:  "38. Le porter va monter les sacs. Les sacs………………………………… par le porteur.",
A: "sont montés",
B: "vont être montés",
C: "ont été montés",
D: "viennent d’être montés",
answer: "B. vont être montés",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question39",
question:  "39. La bonne a servi les boissons. Les boissons……………………………… par la bonne.",
A: "ont été servies",
B: "étaient servies",
C: "sont servies",
D: "vont étre servies",
answer: "A. ont été servies",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question40",
question:  "40. Le journaliste écrira le rapport. Le rapport……………………………..par le journaliste.",
A: "serait écrit",
B: "est écrit",
C: "était écrit",
D: "sera écrit",
answer: "D. sera écrit",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},


]